{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"23","quiz":[{"id":326,"question":"عند حدوث بنشر ( ثقب ) في احد الاطارات","a":"مسموح السير حتى اقرب محطة شرطة بشرط ان يسير بسرعة بطيئة","b":"مسموح السير حتى اقرب محطة وقود","c":"ممنوع السير على هذا الإطار","d":"مسموح السير ولكن ليس اكثر من كيلو متر واحد","answer":"3"},{"id":300,"question":"هل يترتب ان توجد رافعة في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة.","b":"يجب ان توجد رافعة تعمل على الهواء فقط.","c":"يجب ان توجد رافعة تعمل بضغط الزيت فقط.","d":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي غير محملة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"نتيجة فرمله فجائيه ، عندما تتوقف العجلات عن الدوران على الطريق الرطبة ، يحدث","a":"يحافظ على خط سير مستقيم","b":"أن مجال الحركة يكون أقل","c":"تتزحلق المركبة الى حد امكانية عدم السيطره عليها","d":"المركبة تقف في المكان","answer":"3"},{"id":322,"question":"ممنوع ايقاف أو توقف مركبة قبل خط الوقوف","a":"قبل 25 متر","b":"قبل 20 متر","c":"قبل 15 متر","d":"قبل 12 متر","answer":"4"},{"id":308,"question":"يضاء ضوء السير الى الخلف","a":"يستعمل في ساعات الليل فقط","b":"عند استعمال الغيار الخلفي فقط","c":"ممنوع استعمالة عند الرجوع الى الخلف","d":"يضاء بواسطة مفتاح كهربائي منفصل","answer":"2"},{"id":301,"question":"في أية مركبة تجارية يجب أن يوجد فانوس تحذير يبعث بنور اصفر متقطع","a":"في المركبة التجارية التي يزيد طولها عن 10 امتار","b":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 16000 كغم","c":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم","d":"في المركبة التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","answer":"4"},{"id":325,"question":"العقوبات التي يمكن للمحكمة ان تفرضها على سائق يخالف القانون ، هي","a":"جميع العقوبات صحيحه","b":"غرامة مالية","c":"سحب رخصة السواقة","d":"سجن","answer":"1"},{"id":303,"question":"لا يجوز ان يزيد العرض الاجمالي لمركبة شاحنة يزيد وزنها الاجمالي عن 3500 كغم","a":"عن 3 امتار","b":"عن 1,5 متر","c":"عن 1,8 متر","d":"عن 2,5 متر","answer":"4"},{"id":321,"question":"ماذا يجب على السائق ان يفعل اذا سقط قسم من الحمولة التي ينقلها على سطح الطريق ؟","a":"تبليغ شركة التأمين","b":"ازالة الحمولة فورا عن الطريق","c":"تبليغ الشرطة","d":"تبليغ البلدية","answer":"2"},{"id":302,"question":"في أية مركبات آلية يجب ان يكون فيها احذية امان؟","a":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15000 كغم","b":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم","c":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 5000 كغم","d":"في المركبات الآلية التي يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 8000 كغم","answer":"3"},{"id":310,"question":"ما هو تعريف الحيوانات في انظمة المرور ؟","a":"الماعز والخرفان فقط والتي تستعمل الطريق","b":"الدواب الخطرة والتي تقاد بواسطة لجام","c":"الدواب والحيوانات الأليفة باستثناء الكلاب والقطط والطيور الداجنة","d":"كل انواع الحيوانات والطيور التي يمنع نقلها في المركبة العمومية","answer":"3"},{"id":328,"question":"مسافة الوقوف تتوقف على","a":"حالة الكاوتشوك والفرامل","b":"حمولة المركبة","c":"حالة الطريق","d":"جميع الاجوبة صحيحة","answer":"4"},{"id":324,"question":"الشرطي الذي يوجه سائق مركبة أن يدخل الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"على السائق أن يدخل الطريق فقط في حالة حادثة طرق","b":"ممنوع دخول السائق اذا كان الطريق مغلق من الجهتين","c":"أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير","d":"الاشارة لها أفضلية ويجب عدم الدخول لان ذلك يسبب خطر","answer":"3"},{"id":315,"question":"ما هي الإشارات المساعدة ؟","a":"هي الإشارات التي تساعد في تنظيم حركة السير وإعطاء حق الأولوية .","b":"هي الإشارات التي تهدف إلى مساعدة السائق في إرشاده إلى اتجاهات أو تحذيره من عوائق في الطريق وما شابه ذلك .","c":"هي الإشارات التي تعطي معلومات عن أمكنة واتجاهات ومساحات ومعطيات جغرافية .","d":"هي الإشارات التي تعطي السائق معلومات تتعلق بأنظمة وقواعد حركة السير .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ماذا ينتج عن حمولة غير مربوطة ؟","a":"لا توجد اهمية للامر","b":"حفظ توازن المركبة وخصوصا في المنعطفات","c":"انقلاب المركبة في المنعطفات والضرر بالسائق وعابري الطريق الآخرين","d":"تلف الحمولة فقط","answer":"3"},{"id":312,"question":"عند تجاوز مركبة متوقفة في طريق ذات اتجاهين :","a":"وقت البقاء في مسلك التجاوز متشابه في جميع أنواع الطرق .","b":"نبقى في مسلك التجاوز وقت أكثر منه في طريق ذات اتجاه واحد .","c":"نبقى في مسلك التجاوز وقت اقل فقط إذا قدمت مركبة من الأمام .","d":"نبقى في مسلك التجاوز  اقل وقت ممكن .","answer":"4"},{"id":306,"question":"هل يجوز استعمال مركبة تزيد مقاييسها او وزنها عما تحدد في الانظمة ؟","a":"لا يجوز ذلك","b":"يجوز لسلطة الترخيص ان تسمح بذلك","c":"يجوز لضابط الشرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يسمح بذلك","d":"يجوز فقط  للمركبات القديمة التي لا يوجد لها قطع غيار","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة أو نوعها ؟","a":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","b":"يجوز إذا نفذ التغيير في كراج مرخص .","c":"يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك إذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير","d":"يجوز بشرط أن يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة","answer":"1"},{"id":309,"question":"متى تشترط سلطة الترخيص تجديد رخصة سائق جديد باجتياز امتحانات تقررها ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"اذا سحبت المحكمة رخصته لمدة شهر واحد او اكثر","c":"اذا ساق مركبة ميكانيكية بدون رخصة سوق سارية المفعول لنفس نوع المركبة","d":"اذا سحب ضابط الشرطة رخصته لمدة 60 يوما","answer":"3"},{"id":314,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"حادث طرق من الخلف .","c":"حادث طرق من الأمام .","d":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","answer":"2"},{"id":323,"question":"واجب إطاعة الإشاره لتوجيه السير في الحالات التالية","a":"إذا أعطيت من قبل مراقب سير في المفترق","b":"إذا أعطيت من قبل ضابط جيش بدون لباس رسمي","c":"فقط إذا أعطيت من قبل شرطي مرور توجد بحانبه مركبة شرطي","d":"إذا أعطيت من قبل شرطي بلباس رسمي","answer":"4"},{"id":316,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"توقف قوي في القسم الأمامي من المركبة.","b":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","c":"تزحلق دائري.","d":"توقف قوي في القسم الخلفي للمركبة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"ماذا يترتب على السائق عمله عند انزلاق العجلات الخلفية فقط ؟","a":"توجيه المقود إلى اتجاه انزلاق الجزء الخلفي للمركبة .","b":"الضغط على دعسة الكلاتش .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"إيقاف عمل الفرملة .","answer":"1"},{"id":305,"question":"ما هو اقصى ارتفاع لحمولة في مركبة تجارية وزنها الاجمالي المسموح به لا يزيد عن 1500 كغم ؟","a":"لغاية 2,5 عن سطح الطريق","b":"لغاية 2 متر عن سطح الطريق","c":"لغاية 2,5 متر عن مسطح التحميل","d":"لغاية 3   امتار عن سطح الطريق","answer":"1"},{"id":307,"question":"اذا سجل تحديد سرعة في رخصة المركبة","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة المركبة","b":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة في رخصة السياقة","c":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط  عند الاجتياز","d":"مسموح السير بسرعة تزيد عن السرعة المسجلة فقط في الطريق السريعة","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند الوقوف الدائم ، يجب استعمال فرامل اليد","a":"فقط اذا كان الوقوف في الغيار الخلفي","b":"فقط اذا كان الوقوف في الغيار النيوترال","c":"فقط اذا كان الوقوف في طريق منحدرة","d":"دائما","answer":"4"},{"id":319,"question":"في اية حالة يمكن ان تسبب حمولة في عدم توازن المركبة ؟","a":"عندما تكون اكثرية الحمولة في وسط الصندوق","b":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مؤخرة الصندوق","c":"لا يوجد تأثير على توازن المركبة من جراء وضع الحمولة","d":"عندما تكون اكثرية الحمولة في مقدمة الصندوق","answer":"2"},{"id":304,"question":"لا يجوز ان يزيد الطول الاجمالي لمركبة شاحنة ذات مدارين","a":"عن 12,5 متر","b":"عن 10   امتار","c":"عن 12 متر","d":"عن 11 متر","answer":"3"},{"id":318,"question":"ما هي اخطار عدم المحافظة على مسافة ؟","a":"خطر التصادم وجها لوجه في حالة التجاوز","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"مدى رؤية محدد","d":"الاصطدام بالمركبة التي امامنا","answer":"2"},{"id":317,"question":"اي من العوامل التالية له علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"حجم المركبة","b":"وزن المركبة","c":"حمولة المركبة","d":"سرعة المركبة","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}